林鄭認修例失敗 內媒隻字不提

林鄭認修例失敗 內媒隻字不提

林鄭月娥

【本報訊】香港反送中示威持續近一個月，特首林鄭月娥昨日早上承認修例工作完全失敗，草案已經「壽終正寢」。不過內地幾乎全面封鎖有關新聞，內地傳媒亦未見有任何報道，外媒相關報道轉發到微博也遭下架。

相關新聞：採訪過三關 記者難埋身

微博轉發消息遭下架

內媒過去對香港反送中爭議一直很低調，幾乎不提及百萬人上街，更多是強調港人撐修例。特首林鄭月娥昨日早上會見傳媒後，外媒《華爾街日報》中文網、新加坡《聯合早報》，以及《大公報》、《文匯報》陸續在內地微博轉貼新聞，但相隔沒多久便相繼被下架。

在微博上搜索「林鄭月娥」，只找到文匯大公報道林鄭月娥在同一場合提及未來專注經濟民生、願與學生公開對話的內容，但對「壽終正寢」、承認修例失敗則隻字不提。在內地第一大搜索引擎百度，也找不到任何她承認修例工作失敗的報道。

在全國傳媒一片噤聲下，只有《環球時報》總編胡錫進一人主動大談修例失敗，他指出林鄭月娥表示修例「完全失敗」，原因是香港政府對社會脈搏掌握得不夠，他認為這表明一國兩制「的確在發揮作用，香港的高度自治切實有效」。

胡錫進又稱：「有些擔心香港以後做甚麼不做甚麼，由街頭政治說了算。」但又指「這就是香港，在基本法的框架內，該香港說了算的，就由它說了算」。這篇700多字的帖文，吸引了逾2,000則網民留言討論。

微博/中央社

上一則
上一則
解放軍司令見美官：不干預港務

下一則
下一則
辦新聞自由會議 英加聚焦香港

採訪過三關 記者難埋身
拒改組行會 搵青委會祭旗
林鄭死攬鄭若驊 李家超
被問及四人死控 轉講放榜
大學生斥無誠意 拒見特首
李國能促撤法 由法官領導獨立調查
彭斯晤黎智英 北京發爛渣
解放軍司令見美官：不干預港務
辦新聞自由會議 英加聚焦香港
台高中生製MV 撐港人抗惡法
區會通過取消屯公自娛區
民建聯再禁兩區會討論反送中
絕食七天 傳道人：不撤不停止
沙田區議員貼連儂牆遭惡煞踢傷
張宇人：田北俊反23條亦無問黨員
西環集中營︰建制議員出賣商界惹大孖沙不滿
認送中失敗 林鄭：已壽終正寢

修例成功=港人支持特區政府施政一國兩制成功
修例失敗=特區政府虛心聆聽民意 一國兩制成功

總之一國兩制永遠成功，所有問題都係外國分裂勢力搞出黎

大公文匯都開始被外國勢力滲透了

who the fuck cares about what陸媒報道

個總編輯又岩喎
香港事務不容土共說三道四

會扣社會信用評分，轉個敢轉載？

[文宣普及教育] 關於71立法會衝擊：我們應否要求撤控? Video 版

條友當然搭通哂路先會出黎講，分分鐘監X會都搭埋路。
不過佢俾葉留 線鑊金。